【愛情長跑】求婚求足43年 72歲婆婆終肯與74歲伴侶步入教堂

只要有恆心，鐵杵磨成針！英國一對情侶拍拖43年，男方每年均會求婚一次，但一直慘「吃檸檬」，直至去年女方突然意外向他求婚，兩人終於在今年情人節共諧連理，結束近半世紀的愛情長跑，以7旬之齡再次舉行婚禮。

「當我們看到彼此時，我們便墮入愛河、一見傾心。」現年74歲瓊斯（Colin Jones）1976年認識比自己年輕2年的保利娜（Pauline Young），兩人均曾經歷婚姻失敗，並各自與前伴侶育有孩子，他們就是在參加孩子的親子班時認識，結果一起走過逾40年時光。

兩人早年在威爾斯經營櫥櫃製作公司，14年前再搬到戈佐島（Gozo）經營民宿，瓊斯坦言自認識保利娜後便感到如沐春風，他們一直形影不離。瓊斯更每年向對方求婚一次，但每次都失望而回。

直至去年12月保利娜竟反客為主，主動向瓊斯求婚，瓊斯當然一口答應，他憶述道：「當保利娜問我時（求婚），我差點在床上掉下來。我過去一直都有求婚，現在她向我求婚，我自然說『當然可以』。」

不過，他們的愛情路也不是一直都順順利利，保利娜在3年前受神經系統疾病困擾，令她行動緩慢和不時震顫，要入住老人院。瓊斯目前就一邊繼續經營民宿，每隔2周去老人院探望她。保利娜就是瓊斯在去年12月探望自己時向他求婚的。

兩人在剛過去的情人節在教堂內舉行沒有法律效力的儀式，他們都悉心打扮，連保利娜的輪椅都有鮮花裝飾。瓊斯說：「我放棄了結婚的希望，我本來以為這永遠都不會發生了。我百感交集，很驚喜但又很擔心，但我們都慢慢度過了……儀式充滿祝福，就我們而言，這已經是一場婚姻，亦是愛的表現。」

英國《每日鏡報》

留名睇連登仔話個男人係埋單

做左43年兵

都好呀 完咗個心願

乜鳩都話係兵

幾感人

保利娜在3年前受神經系統疾病困擾，令她行動緩慢和不時震顫，要入住老人院。

唔怪得肯同大元帥結婚原來想有人照顧

做左43年兵，軍階升盡啦

以為你講羅家英